有無從事維修船隻之類既巴打

本來想行船但英文都唔識多隻
見佢個課程要用英文考
所以想轉做維修 但又唔知人工同前景如何

唔通全能既巴打都無人做過咩

你想做咩船，遠洋船塢香港得一間

同埋一樣要考牌，不如你學好D 英文

到底整船係未已經沒路
連學徒都無

得青衣果間教?
如果係維修船隻 唔係有海上藍卡就得拿咩

做本地輪機長，都唔錯

見巴打你有回過其他行船po
徒事行船
讀2年果個課程出身?

唔係想入行乍

我都準備行船，可以交流下

上左23星期？

以前仲以為自己可以讀得好英文既時候睇過話23周出黎多數只有內河會請

Poly讀緊，唔好相認

我準備入本地公司，一路考牌不過本地船牌合格率好低

做內河水手？

巴打係考船長牌?

其實我得中3學歷
睇黎都係要讀左個23周先
唔識遊水有無影響

想，你考咩？

可能先讀23周先
因為我得中3唔可以直接讀2年果個
其實唔識遊水有無影響

冇影響，掉落水你都大撚鑊，識唔識到冇分別，不過識遊水生存率高D

巴打讀Poly 咪上船啦
大把路行，上船幾年係dead end 嚟

巴打做緊？

做過，你物流果邊?

唔係

唔係deck officer, 更加唔值

想考本地船長同輪機長

果個好易，你poly 畢業好快就考到

我唔係poly個個巴打

好易考？

你有poly底咪唔難

我無

無都唔難，好似有中文卷

讀degree仲去行船 唔係傻左就係癲左
依家先讀2年既hd已經太遲 唔讀好過
利申 讀完2年hd出黎

巴打有無入港澳？

依家turbo排隊排到2046先有位入去做cadet 無話呢

玩下冇壞，不過小心落得太耐上唔到岸做野

條橋都起好啦，到時

咁巴打你做緊咩？

唔係諗住考到class 1 先返黎真係無謂去嘥時間

咁turbo又唔會執既 最多唔見緊d人

local船

請問得舊制中五學歷首先要點做

做咩位？人工如何？

咁又唔係既，遠洋class 好撚威的，考個class 3 都夠你生活

你想做乜先，loacl 船維修好難有前途得去邊，而家好多船都上大陸整。
如果你新加坡人又另計

依家阿豬阿狗都有class 3 啦

叫就叫gp仔 2xk

係撚
不過你river trade 牌又真係垃圾D

船主？

呢一兩年多左好多人考到牌喎 同埋我係垃圾local牌咋

唔係 食物鏈最低層果d

都有2xk

唔係officer 有2x K 你仲想點

依家周街都20k up啦 officer就唔係呢個數啦

行內人工普遍都加左 不過時間睇你頂唔頂得順

小輪公司？

唔係 冇客的 不過客船都萬到尾

想pm你，但無pm

點解你有dip 都做水手?

有本地一級人工有幾多到？

船主同輪機長

出面唔好景 有頭髮邊個想做廁哥

睇乜野公司同時間 客船25k左右貨船3xk

2xk都唔差

睇你想發達睇唔起人定係餓你唔死比人睇唔起

仲乜唔落遠洋考個class 3

時間好撚長，差唔多嫁左比隻船咁制

裝雷達， 海圖機 算唔算

考完又上唔到mardep 無乜出路

入poly 讀書好過啦，海記要class 2 先多位做，考class 2 又撚排，最高性格比都係去poly

讀到書就唔會揀行船科啦巴打

讀唔到書行船都冇撚用，乜牌都考唔柒到

而句好撚真

海事處 一個助理幫 都4皮幾野一個月啦....去聯合果D大船廠坐幾年先

點入到？

你地係做開客船

係某間船廠做緊intern
聽講考到二車有成400k年薪
諗住遲下有機會就入去做full time

到你考完班2車都失左業

其實msti點去
搵唔到車係去果頭

坐係到喊下機就起薪3皮幾野 幾爽

我都想行船，不過我係赤航仔，讀書有D渣

本地船長同大偈人工有幾多到？

船長應該有3萬-3萬大幾
大偈2萬幾 -3萬
水手2萬

巴打行內人？

水手

我都有諗過行船，留名學野

本地定內河？

想問下如果做開機械維修,有大偈牌會唔會請
定係再要讀書?

本地呀 巴打都做緊？定想入行

想pm你

大家入黎傾下計

我準備入行

準備讀書

23星期果個？

Hi 我係poly巴，呢排無望呢個post sor
今日咁啱去咗MSTI上其中一個牌仔，放緊飯

想問下如果行遠洋，你地會選邊間公司？同埋點解？

就黎grad, 想問多啲人意見，大家分享下

牌仔難唔難？

唔難 好易

你去做輪機長果一面？

要快，就做大野雞或或tanker
要錢多，得孖窿，不過依家有排等

水手本地船同坐船監沒分別
要做到officer先舒服

巴打做緊水手？

我啱啱入左本地船公司，一面考船牌

做緊遊艇

巴打做過本地船？考牌好難合格？

遊艇好似人工唔錯

沒做過
不過都知少少
二級船主牌 都幾難考
有定心理準備要考幾次
因為海記收緊左好多

睇老細

見口試合格率奇低

海難之後好多野變嚴左
口試你口窒窒答岩個答案都要肥啦
原因係 你唔熟囉
去到海面特發野邊有時間比你諗

本地

答多少少
肯俾心機考本地牌(中文考)
餓你唔死但唔會發達
做到船主都有30k up

做本地船？

係
兩年HD畢業

船長？水手？輪機長？

想知船業係咪好等人做？

係

做officer呀

thanks! 每轉船中間等幾耐？
我黎緊5月畢業，會太概幾時見公司，或者幾時有第一轉船走？

btw 個TG group 無得講野